港男受八大歧視 求助無門 男權組織：企出嚟爭權益

【本報訊】平等機會委員會正研究香港男性受到不平等對待的問題，一批港男率先成立全港首個爭取港男平等機會的組織，力訴港男在社會上受到七大歧視和不公平對待，包括就業比港女難。不平等現象更蔓延至港孩，現行升中機制漠視男孩心智發展較慢的事實，以致女孩較多壟斷名校學額及大學學位，該會呼籲「男人要企出嚟」。 記者：呂焯均

香港男士協會成立剛一年，委員王澤剛指社會一直認為香港仍是男性主導、男性霸權，無人會覺得男人有「蝕底」之處，連學術研究也只有女性的權益研究。實際是，性別平等運動背後，該會發現本港社會存在港男八大歧視及不平等情況。

王澤剛指出，港男失業率比港女高，根據統計處今年2至4月的統計數字，本港整體失業率為3.5%，但港男和港女分別是4.2%及2.8%，其中15至24歲組別差別更大，分別是10.7%及7.3%。在行業方面，批發、零售、飲食、酒店及進出口貿易，96年時男女比例是55:45，06年形勢逆轉為49:51。

收銀與侍應 港女天下
王澤剛曾在英國讀書，他說英國超級市場有一半收銀員是男性，但香港超市幾乎無一是男性。酒樓食肆侍應也是港女天下，「喺快餐店真係好難先見到男仔」。幼稚園教師、文員及秘書等職位，都是港女壟斷。他估計僱主潛意識上，希望文職和面對顧客的職位，僱用較文靜和聽話的人，因此女性被認為較合適。

此外，本港升中制度本來有兼顧孩子發育男女有別，在派位時刻意略為調高男孩的分數，但平等機會委員會早年衝擊舊制度後，政府取消了調節機制，令較早熟的香港女孩輕易壟斷名校學額，近年升讀大學的女性比例不斷上升，08/09年度學士學額的男女比例是46.7:53.3，碩士課程差距更為40.7:59.3。
。

難找到輔導 缺乏支援
受惡妻虐打；離婚男士，也很難找到輔導，現時全港只有明愛的男士成長中心有專為男性弱勢社群提供輔導服務。

協會得悉，平機會外判男士權益的研究，去年首次招標卻流標，直至第二次招標才由中大亞太研究中心投得，一定程度反映男士權益被忽視。

關注男性權益的浸會大學社工系助理教授陳德茂說，以往男性主導社會現已轉型，但社會觀念仍認為男性是強者，不需要輔導服務，甚或男性本身也不意識自己需輔導。他希望政府帶頭重視男權，給他們平等機會。

港男7大歧視及不平等待遇
就業困難：失業率比女性高，很多行業僱用女性為主
再培訓機會少：課程偏重女性，畢業生女性數目遠比男多
教育機會遜：無理會男孩心智發展較女生慢，無升中調節機制
無專門輔導：男性遇惡妻虐待沒有專門輔導機構
無男性專科：女性有婦女健康中心及婦科專科
無男性事務委員會：政府設有婦女事務委員會
離婚判決弱勢：離婚個案不少以妻兒的需要為着眼點，忽略男士撫養及居住權

香港男士協會fb:

係時候男權抬頭喇 各位巴打

推爆佢

反女權嘅同我like左個page佢

G持

臭閪笑乜

Quote錯 自膠

終結不平等嘅母權主義

成班垃圾廢青
loser出黎搵藉口..
讀唔成書都賴有冇賓周事
諾貝爾獎幾多個男幾多個女呀
生得蠢就蠢啦
老豆老母唔怪 怪個社會

我係巴打黎架仆街，自己友啊

有幾多個香港人攞諾貝爾獎

ching ho ball

女權根本就搵男性笨

男人老狗要人幫 知唔知醜

邊夠女權閪黎
無腦r著數 亂尻黎

其實好多bias女性但無人講

啱呀
得閒用下paypal咁就5萬蚊啦
交你老母稅 巴打用paypal優惠係steam 賺左5萬幾蚊！！！！

咪係，女人廢就廢啦，生得蠢上唔到位就走出嚟要婦權女權

blame the victim

睇標題以為係入唔到大學，受「八大」歧視

支持
快d約出黎食個m記再出發去遊行

港女係時候收皮喇!

推

平安谷

撐

男人是強者, 識得自己保護自己
只有女人呢D弱者, 先需要成立女權組織

支持
最好搞個論壇，請啲女權組織，時事評論人去討論男權呢樣野

歧視？男性無弱者
定直線抽擊女性？

香港人夠係弱者啦
有無組織出嚟保護香港人利益

無男性專科

好難搞得大
香港唔只女權過剩，狗公仲好多，班狗公會借反個群博班臭雞好感

推 ，班女權撚收皮啦

連大陸都有男科呀 香港反而冇真係痴線

屌你老母而家講撚緊香港呀屌你老母
廢青?廢你老母臭閪呀五毛狗

男人而家弱勢,仲男乜撚嘢人老狗?
屌,越諗越灰,已經唔想做男人啦

屌你老母,成日就係男人自以為識保護自己唔撚柒團結,俾女權臭閪搞撚死囉

呢句真係冇錯啦,蝗加蝻嚟香港攤大手板攞著數政府快手批,香港人就等撚到死都冇

其實幾撚時先明白
你本身個性別要爭取權益
係唔洗剝削另一個性別嘅權益

樓主篇文講果咋野係真係爭取性別平等
男女都可以有弱者, 都有需要
唔係連登仔單純果種反女權, 女人就係臭雞嘅概念

你講得啱
所以我地先忍咗咁多年
但女權猖獗
始終要行呢步

Push

寫字樓其實男人先最幫得手
打雜搬野擔擔抬抬又得
女人 成日做弱者又得把聲

push

換個水都啊支啊左

港女: 你係咪男人黎?要人幫?

人地咪列哂數據囉，，，
你要駁係咪唔應該講返香港，，
香港又出過幾多諾貝爾獎得獎者？？

你呢句野咪正正表達點解男人要幫囉
篇文其中一個原因有寫

唔反對 你所講嘅係平權
但女權扭曲左 某程度上需要男權平衡生態

有冇巴打幫你告到steam破產

照理計如果考試評核要就返男仔心智發展較慢，咁係咪要就埋女仔數理較差，理科男女分開拉curve, 仲有撞啱經期到可以延期考試？

女人真係出爐鐵黎

LM

Agree,女人生少條野生多兩舊野
唔怪父母 怪個社會

居然真係有男權組織

根據女權組織既思維，你咁樣係歧視佢地

依家就係話男人做貢獻多(即係強)
但比貢獻少既攞晒著數。
好撚唔公平。

唔駛，個公開試延遲考就好。

男人語文呢﹖文科﹖戇背既科呢﹖
如果唔係女性輸打嬴要又無所謂呀

咁返工係咪要比男人有打飛機時間﹖

乜都分開。所以我非常同意你地女人應該成立返個女兒國。由遠古同獸類戰鬥開始，由零去建立返你既文明。

支持

咁係咪男女體育項目係咪用同一準則
或者男女係咪一齊比賽

叫教練出黎發聲先啦
俾人屈又唔敢出黎，係度助長女權metoo

btw 俾人屈係連登仔講

食住花生等睇steam老破

係咩﹖
除左響「點人做野」領域有機會嬴男人之外。
絕大部份要靠自己既領域，未見過男人輸囉。

臭鳩港男收皮啦

連登原來咁多弱智男權狗
唔怪得咁低質

換句話講
要阿爸阿媽養嘅男仔多過女仔

唔同意升中要有機制遷就男仔
如果升中遷就得男既，咁女人一樣係其他位話要著數。應該所有野都一視同仁囉。

Ho ball

因為男人無得寄生響結婚對像度

啱呀
所以所有比賽競技都應該男女一齊比
奧運以後唔洗分男女
世界盃都喺

返工有咗唔可以有產假
生緊仔都要返
一視同仁
好未?

拎班未發育嘅男仔同班發緊育嘅女仔去比
誇啲講姐喺少年隊對成人隊
咁結果一定喺偏向成人隊贏
一喺就將分隊分階級嘅事放到大家都發完育先分
姐喺廿歲先開始分中學大學
咁大家都唔會願意㗎嘛
咁咪行另一條路分開派隊囉
無視生理結構都叫一視同仁嘅話
咁我支持生仔無產假啦
話之您生緊仔都要返工

恢復男女雙軌制,所有升學嘅學位男女各一半

好文必須推

睇下啲留言 男人都唔幫男人

發育點影響成績

認同香港女權過大
同意社會應該增加男士服務丶搵工男女平等（如體能測試分數要求一樣）

但係升中派位個part
適量調節男仔分數 又對小六未發育既女仔公平咩
正如樓上講 對數理能力差既女仔又公平咩
男女5050 又對勤力既人公平咩

我知你地想係男權過低既問題上治標又治本
但係影響到其他人既利益就唔會有人支持你架啦

不如係中三再整多個高中派位 夠公平未

而家大把港男成30歲人都剩係追波鞋打機買figure；唔會睇新聞、學投資去自我增值，鬼叫你地廢咩

做野都係男人爽啦

香港d男仔可唔可以唔好咁冇風度，下下同女仔計到咁足
歐美d男人有風度好多囉

叫番胡紅玉出黎先啦

咩係歐美男人風度？可唔可以解釋下🤔

又係鬼佬幫你hold門望住你笑就好nice好有風度

港男hold門扮見唔到

係，所以同時要反狗公

早應該要咁啦

不過有幾樣

受惡妻虐打；離婚男士，也很難找到輔導，現時全港只有明愛的男士成長中心有專為男性弱勢社群提供輔導服務。

屌你，做男人做到咁撚廢不過死撚左佢

另外咩女人有婦科男人無，泌尿科唔係咩

男女生理上係性器官有差別姐

推啊

男女廁一樣咁多就要加女廁 要配合女人
男女分開計分升中就要一齊計 唔比男嘅有著數
女權

增值完咁又點
成堆暗瘡肥婆非禮你, 佢地轉頭告返你非禮, 你係咪覺得無問題

好支持將高教育嘅機會推向男性
人類始終 以男性做主導嘅
唔計貓界 所有動物係以男性做主導
我覺得香港女權太高喇
高到係連女人都覺得唔適應喎

屌你老母梗係對你哋班垃圾港女好㗎唔係你哋會乖乖地比班鬼佬中出？？

物極必反 女權已經大得太離譜 係時候男權升起

正常男人：

維權男人：

第一句我同意分返開/改

第二句你就真係講多咗

女人隨時屈人非禮

男人俾人非禮冇得告

有男士風度但冇女士風度

呢個世界一日有狗公存在 一日都唔會成功 ！

女人可以做所有職業咁滯
但係男人做唔得

幾豬嘅女人 幾靚嘅女人 到大是大非都可以團結到
係男人咁無用 起一件事上仲要分黨分派

一定有狗公為左取悅女人 話我覺得有男權組織對女人唔公平囉 男權唔同女權 女權一提全女性和而不同支持 男權食屎啦 有一半人支持當你贏

男乜撚野權

你生得靚仔

又或者

你自己有錢

自然你會有應有權益

兩樣都無

係你條仆街抵撚死

港女咪又係去旅行追明星買靚衫買化妝品

香港女權開始過大

有著數就男女平等, 無著數就求Gentlemen

呢個post唔推唔係男人

以前男人要唔要每時每刻諗賺錢去取悅女人啊 自己被人迫癲左都唔知 ⋯

港女：成班loser 又唔見啊邊個邊個搵唔到工

大把女人做緊高層同老細
你廢就唔好咁多籍口啦
上少啲連登睇多啲書啦

女人低學歷加樣醜先要維權

男人權權同樣道理

其實香港黎講,女權確實太過份
職場呢樣野真係好明顯
你話你係搏殺型，但你老細因為你係女人唔升你但升你男同事呢d咁都仲話
但而家係根本好多女人大條道理hea住返工
老細屌9你就話自己有女人病唔舒服先係咁,藉口多多
話要炒你就話你歧視女人
你試下一個男人咁既工作態度
一早比人掟撚走啦

公司啲a4紙啊換蒸餾水咁
話知男嘅咩職位
一個二個都老馮咁去搬去做
啲女嗰副wfc嘅樣真係好撚賤

八大歧視 ?? 以為八間大學唔收佢

唔推唔係人，屌你老母女權雞

support

而家係本來有著數既野就用"男人唔好同女人計 要有風度"keep住
本來蝕底既野就要男女平等
輸打贏要仲要覺得咁好合理 屌你

個問題係啲肥婆咁撚大隻唔去搬

叫啲受過佢嘅男仔去搬

G持
第一個清算係手作雪糕
我無見過手作雪糕有男店員

終於有男權組織
lm睇女權組織屌成立男權組織係歧視女性

點解咁撚抽象嘅野

男人高層多過女人高層
可以女權撚爭取反歧視 平權

但男仔心智發育比女仔慢
相對同齡女仔 較難專注學業
男仔偏向數理有優勢
就就要被迫同女仔混合一齊升中
令較多女仔能夠入讀好排名嘅中學
仲有男仔公開試要比中英通識三科文字表達科目搞死 好多數理勁it嘅男仔無出頭天

點解男女運動又可以分開
理由係話女人天生體能比男仔弱

點解無論實際定抽象概念嘅野
女人都可以爭取到只對自己有益
女人佔優時 潛晒水唔出聲
男人佔優時 就不停投訴令到對女人有益或者剝奪男人應有先滿意

9up

女人
換水又唔制
一個月例牌病假一兩日
叫佢做野（工作上合理）又西面

心水清

支持平權人士一定要支持

你呢啲咪最撚乞人憎既性別定型囉

男秘書都好似冇

乜你依類係工作上既競爭﹖你都九唔搭八

試過做樂器鋪sales 俾老細無啦啦炒左 原因竟然係我唔係女人

要屌西，不了

好多都係 懶係咩女性細心
服務性行業好多歧視男性 又無人夠膽出聲

me too

話女人presentable 哄到客

推！

點睇廢青廢極都養到自己
女人手揸咁多優勢都要廢人咁等人養？
你講的「廢青」係未女佔90%？

講真
如果賣電子野 你會信男人多過女人囉

呢個純粹係供求問題姐，同平權無關

生理差別都叫性別定型？

男人天生比女人大力呢啲又叫定型？

盲目追求平等忽略生理現實咪你呢啲囉

不過香港衰極都唔會好似外國(尤其係美國)咁

政府同某啲大學擺明車馬預留某個比例嘅職位/學位俾女人(美國叫呢個政策做Affirmative action)

衣家美國嘅本科生接近六成係女人 啲媒體只會話係女人有本事(當中有一部分人係靠AA而入學) 唔會話咁樣對男人不公

人哋諾貝爾獎個標準，係分析候選人對世界嘅貢獻來比較，唔係睇個候選人有冇賓周

大家睇清楚先，的確男女都需要有組織嚟去爭取應有權益，但依間建制㗎喎⋯⋯
仲要冇實質做過啲咩

男仔返office 工作重要幫埋女仔做粗重野，如換水換a3紙等

女權撚一句你係咪男人，你已經無言以對⋯⋯
有啲肥斯大隻唔搬叫你瘦鬼去搬明恰鳩你

臭鳩港男你呢d質素都溝唔到其他高質女啦吠

用返連登弱智男權撚d邏輯
其實係歧視架
女權組織=壓迫男人

快d 打贏佢

如果你有女朋友
你地係商場同時去廁所
你下下都要等多過10分鐘先見到佢出番黎
你就會明

而家大把港女成30歲人都剩係追韓劇打卡買手袋；唔會睇新聞、學投資去自我增值，鬼叫你地廢咩

大家咁話啦下

用extreme case 黎論證common case?
弱智都要有個普

點解出街一定要男人出錢出力
自己又話平等，但到左一平果陣女人發現會蝕底
就會話Gentlement呀 乜鳩自古以來都係咁
Double/Trible standard

只有伊斯蘭文化可以救到男人

下面有啫嘅企出嚟

你唔撚明，佢地係講緊男女有別，女人去廁所生理上慢過男人，所以商場女廁多過男廁
發育上男人慢過女人，但升中條隊就無分開男女，好明顯係忽視左男人生理上既問題。

但班女人就覺得咁樣（忽視男人生理，根據女人生理遷就）先叫公平。

咁文科又分番開囉 無異議
但生理發展問題係唔公平啦掛

「諾貝爾獎幾多個男幾多個女呀」係一個例子
目的證明腦部能力唔會因性別而有強弱之分
用「諾貝爾獎」做例子係因為不單係國際性質 同時有代表性
係可以好有力咁證明論點

而你回應「有幾多個香港人攞諾貝爾獎」係想反駁啲咩呢？
如果想將個討論範圍收窄返香港
講數量 事實真係無咩香港人攞過
但你從個數字上想反駁啲咩呢

True.

連登太多中文閱讀有問題 邏輯又有問題嘅人

同華人賤種基因講平權就好似對牛彈琴，佢地重要大大聲屌你班男人廢，連邊到出問題都唔知
華人社會只需要特權

嗰啲女好鍾意話啲消防員呀地盤工人都剩係請男唔請女 on9啲秘書夠剩係請女人啦 啲文職就你哋做晒 勞力嘢就男人做仲要話歧視女人
唔啱你哋做晒啲搬搬抬抬 我哋就日日坐office涼冷氣

一句男女平等咪得。
你自己唔夠擔講之嘛

係撚
耳機鋪大把女sales

呢D垃圾男Loser真係唔可以同佢結婚

同性婚姻合法化咪可以女女

以為比八間大學歧視

嘩 呢班人真係大膽 男權都夠膽爭取

開15個ac洗錢 知唔知醜

舒服工比女仔做哂，就算文職有男仔做但都是男少女多，大部分換水搬搬抬抬出街做的事情都是少數男仔做哂

佢哋就考到公務員先可以點到你做野
有本事就自己考個更高級的職位又去返那邊工作去鬧佢地唔做嘢
再係咁不滿遲早忍不住爆了聽日唔駛返

文職有好多種既，Aco ca Eo 呢到緊係請女仔多
專業性咪多啲男人，各個政府部門都好多officer係男人，to so 呢啲

屌你老母 咪撚比個post沉

利申 絲

呢個post 幾撚多奴隸
自己做奴隸重屌番人轉頭唔肯做
平權平責都唔肯爭取
唔怪得畀地產商權貴欺壓更加唔敢聲
香港閪no.1

唔好講家庭，響職場女人本身已經垃圾

重有處理速度都係男人快，女人會自己加份無謂工序，簡單複雜化。

之後覺得咁叫同工同酬

過左三年咪可以爆佢，上級都爆得，同級就更一定可以爆

因為果啲女人直頭唔唔黎。
普通文職其實男人做重無咁煩鎖。
女人只會增加辦工室燥音，班女人唔吹水會死咁

香港好難搞男權運動，女人地位根深蒂固，一來中華文化男主外已經好耐女人自然龜縮，二來依家全球都女權運動起來了，由全國政界人士多女人開始到荷里活片都多女權主義者，三來香港特殊性多厹都係阻礙
贏面只有一成

政府啲係多八婆又嘈又唔做嘢，每個section總有一個死肥婆，係肥到個波咁頭髮又油，日日食好多零食講是非，人走左就講
政府部門做admin 通常好hea
私人企業就做死人，好辛苦

打仗。
你有無見過經常打仗既地方會有女權？

港男打仗
你想比邊個入侵做戰俘，白鬼定中東鬼定大陸仔
香港人無軍訓，男仔唔係瘦弱就肥到波咁，少數大隻仔本身人生贏家wfc，點樣振興男權
重有戰爭重帶來好多慘事，經濟崩潰都夠慘